武漢肺炎蔓延 北韓急關邊界禁中国遊客

(AFP)

中國武漢肺炎有蔓延趨勢，就連鄰近的北韓也憂心忡忡，在中國的一家專營北韓旅遊的旅行社對外公告表示，北韓政府為防範新型冠狀病毒，決定無限期禁止中國遊客入境，包括春節期間大規模赴北韓旅遊的團客均全部拒絕入境。

外媒報導指稱，總部位於中國的「Young Pioneer Tours」冒險旅遊公司在其網站發布聲明，指北韓政府為防範新型冠狀病毒，自周三(22日)起暫時對外國遊客關閉邊境。

《韓聯社》也報導，北韓長期受到國際社會制裁，治療和預防疾病的水準較低，因此嚴控外國遊客入境是最有效的預防方式。報導指出，2003年中國爆發SARS(嚴重急性呼吸道症候群)疫情，北韓便曾經暫停平壤至北京航線，同時關閉新義州海關，正因為這些防控措施，使得北韓當時並未受到SARS影響。

此外，報導也引述北韓保健省國家衛生檢閱院處長姜哲晉（音）受訪談話表示，北韓正與世界衛生組織保持密切合作，加強預防新型病毒宣傳工作，在全國範圍內積極開展防控工作。北韓有關部門還提醒居民出行時戴口罩，回家勤洗手，注意個人衛生和通風消毒。

不過因農曆春節是中國旅客大量前往北韓旅遊的高峰，且這些專營北韓團客旅遊的旅行社已經出售不少春節期間團客商品，因此北韓突然關閉邊境，勢必遭受巨大損失。

港共衰過北韓

北韓咁封閉都識玩落閘

相反 港共高官仲係當小事

03年sars都吸唔夠經驗？

都唔洗問責落台 驚閪？
到時咪話政府深切關懷肺炎

金仔 射鳩死d支那狗

人地都知出事